本月金句： 只 要 你 行 公 義 、 好 憐 憫 、 存 謙 卑 的 心 、 與 你 的 神 同 行 。

行公義.
何謂公義的準則?
看到不義之事要發聲，要挺身而出。
但首要時懂得辨明是非，知道如何判斷不義，
不義就是不合聖經真理的事，而要能遵守行公義的指示，就要熟讀經上記載的教訓，
不可殺人、不可偷盜、不可虛謊、不可姦淫… 還有更多的延伸，
彌迦書在第六章說明了何為善的作為:
要向偽善形式的說不 (為自己罪過獻祭而非獻物質 6:7)，
要向腐敗貪污的說不 (非義之財 6:10)，
也要持守正道的天平，不偏頗，不雙重標準 (詭詐法碼 6:11)。

好憐憫.
憐憫，就是要有同情心，同理心，在他人的角度去設身處地。
關顧弱勢的社群，貧窮的、如同小孩老人般弱小的、殘疾的…
身體上有需要的，我們當然要看見，不視而不見，更不要歧視，
但其實心靈貧乏的，都需要憐憫，
這裡不止是指精神的病患，還有地上受到審判的罪人。

聖經一直教導基督徒作好榜樣，只係有d人濫用基督徒嘅名，想得到世人的榮耀，但卻虧欠了神，神在暗中察看